倡向大陸租地建「港式新市鎮」 鄭耀棠：當地內地人住滿7年可獲香港身份證

倡向大陸租地建「港式新市鎮」 鄭耀棠：當地內地人住滿7年可獲香港身份證

港區人大鄭耀棠建議香港在惠州、中山等地，租地建「港式新市鎮」，可以住50至60萬人，香港擁有土地的管理權或高度自治權，行香港法律。而原先在當地居住的居民，除了提供搬遷補償，亦可考慮讓他們在新市鎮住滿7年，就取得香港永久居民身分。

鄭耀棠昨日與《大公報》、《文匯報》、《星島日報》、《經濟日報》等傳媒茶聚時表示，香港房屋問題嚴重，輪候公屋的人超過27萬，居住環境甚至比97前更差，令年輕人對政府不滿，而填海造地需時甚長，建議在中央支持下，向廣東省惠州、珠海、中山等租地約20至30平方公里，在內地建設類似沙田的「港式新市鎮」，估計可住50至60萬人，以公屋為主，相信可以舒緩公屋輪候情況。

鄭耀棠表示，這建議除了增加土地建屋，亦可加快大灣區發展和融合進程，「好似去大嶼山」。他早前已向特首林鄭月娥提出建議，但未了解中央意向。

民建聯的人大政協，亦曾在今年兩會提案，建議參考澳門租借珠海橫琴模式，由鄰近香港的廣東省城市批出土地，興建「香港村」，解決香港土地及房屋短缺的問題。

共產黨個鞋底啊

保蝗真係個個腦裝屎

每日150個Cap水TestRun完成，每日批150萬個就肥撚囉！！！

食 屎 啦 屌 你

除左呢5個字我諗唔到其他回應

條友真係戇鳩架喎
咁撚樣都講得出口
上左岸都唔洗咁玩撚死香港掛？

痴線，到時租地又唔知幾多億

屌你老母

佢第一個搬咗過去住先講野喇

香港擁有土地的管理權或高度自治權，行香港法律。

建立香港國

大陸人換香港身分證條水咁好cap , 你以為會free俾人咩

喺大6嘅屋住7年有香港身份證？？
咩邏輯

嘩，個死人樣真係一望就知

但係保皇派明明話中國法律適用於香港
係大陸租地方行香港法律係咪搞港獨

乜撚野玩法黎

求下你啦，俾一線生機香港得唔得？
日日150已經同生cancer無分別㗎啦

曲直難分

反攻大陸咁撚勁？

賣港賊係唔洗邏輯

佢講明加速融合,即係想等2047前賺埋最後一水錢

隨時都改得，春袋任佢揸

亮劍了

香港比錢大陸租地方，比錢係大陸建設，再派身分證

換血，叫香港上大灣區，但又諗計叫支那人入香港

咁既建議係大6人連香港都唔洗去就可成為香港人食香港福利

好前衛思維 即係你同業主租屋要永久養埋業主原親屬班住户重要一齊住

支持租哂全中國 建設全中國 再派13億香港身份證

死仆街港奸

反殖民!

等睇到時共狗爭住吹：

唔洗50年，党做到一蟈兩制總工程師矮仔鄧預言既幾十個香港鳥！！！！！

蝗蟲來襲 決戰第三新香港市！

就嚟玩到香港特別行政區都搬埋過去，原來嘅香港就可以唔違反基本法第一條情況下獨立

仆佢個街, 咁啲大陸仔係中山住七年，拎身份證就走來香港，香港咪過億人口？

香港14億人口不是夢

土共用心良苦

咁不如全中國租晒俾香港
之後全部人换晒香港身份證
on9

香港反向殖民中國
到支那得返北京管轄權

不過都戇鳩

同大陸租 但就比買既價錢

trump係時候取消香港關係法

暗示香港會建國，仲要係中國搞殖民地
反了反了

幫你早日解脫 好過吊住條爛命啦

殖民地派香港屬土身份證同護照,仲要未必有香港本土入境權
水鳩支那殖民地班畜牲

呢條撚屌仲勁過蔣介石同戴卓爾夫人
大陸土地行香港法律

完美⼀⼁

要幾無腦先有呢d建議

講經咩，一句講哂全面回歸我國，取消美國關係，做唔到就係漢奸走狗賣國賊

全中國交香港管理就可以

原來150個單程證係暗黑兵法黎

真正獨派

雖然係廢話
但都要講返句 屌佢老母陷家產
賣港求榮正仆街

香港中文大學(深圳) 之前已經試咗俾你地睇啦

痴撚線

不如租北京
如果租哂全中國，咁中國仲係唔係中國
講個條友係咪想港獨

戇撚柒閪鳩 即刻死全家啦廢物仆街冚家鏟

叫鄭耀棠先試住7年
再同香港人分享下

咁點解唔繼續住係香港要係大陸租地？
你個腦除左尿仲有乜

想香港俾錢買地.起樓.攪基建跟住話行唔通取消 食鳩埋所有野

好前衛，不如租埋北京上海廣州深圳。都比香港管治

支持割地比香港，然後驅逐原本既蝗出租地

智𨶙障

租曬成個中國
解放中國

#大港國
#真獨立
#鄭國父
#香港成最大贏家

再次摧毁一國兩制

人頭豬腦

祝佢全家生家比狗屌生癌 佢自己長命百歲

呢單野討論落去藍絲都彈起屌佢, 根本唔可行

好簡單, 比得香港身份証佢, 代表佢可以享有香港福利, 但問題係佢地無交香港稅

其他政治上無形既野佢地可以唔理, 一講到利益, 藍絲都同你反枱

一年前 大灣區依個term講出黎無人知 得啖笑
一年後 大灣區依個term各行政策都受到牽連

今日 有依條人渣話租地建新市鎮
下年今日 隨時已經上立法會討論
再之後幾年 同廣東省傾合作方式

咁大家聯署去信美國取消香港關係法囉。

屌 單程證送返班垃圾上大陸咪得

香港飛地